
Summary: 

- In this chapter, I am going to discuss some of the very basic linux commands which when used in combination can help to achieve desired results.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Command: pwd
Purpose: Present Working Directory is used to know which folder the user is currently in.

Example:
amboresujitgopal@machine ~ % pwd

Output: /Users/username/Documents
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Command: cd 
Purpose: Change Directory is used to change current working directory

Example:
amboresujitgopal@machine ~ % cd Documents

Output: amboresujitgopal@machine Documents % 
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Command: cd .. 
Purpose: This command enables user to go back into the previous directory.

Example:
amboresujitgopal@machine Documents % cd ..

Output: amboresujitgopal@machine ~ %
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Command: mkdir
Purpose: mkdir command in Linux allows the user to create directories (folders).

Example: amboresujitgopal@machine Document ~ % mkdir testFolder

Output: A testfolder will be created under Documents folder

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Command: rmdir
Purpose: rmdir command in Linux allows the user to delete directories (folders).

Example: amboresujitgopal@machine Document ~ % rmdir testFolder

Output: A testfolder will be removed under Documents folder (provided the folder is empty)

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Command: ls 
Purpose: LIST is used to view content inside a folder.

Example:
username@machine Desktop % ls

Output: Below folder/files are present on Deskstop
Applications
File1.txt
Library
Public

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Command: ps
Purpose: Process Status, is a command line utility that is used to display or view information related to the processes running in a Linux system.

Example: amboresujitgopal@machine Document ~ % ps

Output: 
PID TTY           TIME CMD
87150 ttys000    0:00.10 /bin/zsh -l
66790 ttys002    0:00.12 /bin/zsh --login -i
86576 ttys003    0:00.13 -zsh

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Command: whoami
Purpose: This command displays the username of the current user when this its invoked.

Example:
username@machine Desktop % ls

Output: username
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

Command: clear
Purpose: To clear-out content inside the terminal/console

Example:
username@machine Desktop % clear
----------------------------------------------------------------------------------------------

Command: rm
Purpose: REMOVE command is used to remove a file inside folder/directory

Example: 
username@machine Desktop % rm file1.txt

Output: file1.txt will be removed from the Desktop

